https://web.archive.org/web/20011112015352/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=146

### [2920] もっぴー（長文でスミマセン）	2001.09.12 WED 21:14:20　
	
こんばんわ（＾＾）/初めての方ヨロシクです！
【今週の感想】
今週もせつないですね。来週が待ちどおしすぎます。
もう心臓がないてるなんてー。せつなすぎー・・。
【レス】
＞Parrot様　レスどうもー！多分ご存知だと思いますが、
先生の出身地である『小倉市』は現在は、『北九州市』になってます。（いちお)知ってるよ！って怒んないで下さいね！
＞天使の心サマ　　お元気ですか？
【１１年前のアニメ雑誌】
＞sweeper様　、葵さま、レスどうも！
私は今、手元に持ってないんですが、詳しくは、[２８９７]で葵サマが書いて下さっている通りです。記憶のみで書いたんですが。ずばり、１１年前でしたね。
CHのアニメがリアルタイムで放送されていた時のアニメ雑誌は読んでなかったのでよく分からないんですが１１年前はアニメ雑誌読者、独特の人気のある作品ていうのがあって、（ソノ当時は『サムライ＠ルーパー』というのとか）シティハンターは他の作品で例えたら『ドラゴ＠ボール』の様にメジャー受けする作品だと思うのでそういう、アニメ雑誌で、１位だったということで、なおさら嬉しかったです。(説明が下手でスミマセン）
シティハンターはそういう雑誌では比較的、掲載率が低かったです。（９１．ビデオのアニメが出た時）
【漫画家さんてすごいね。】
漫画家さんて、本当に天才と思います。だって、絵も描けてお話もかけるんですもんね。本当に北条先生ってスゴイ！頭の中見てみたい。どういう構造してんだろう？
先生の娘さんも絵ウマイのかなー？
【北条先生のお気持ち】
シティハンターが連載されていた頃は、インターネットとかが普及していなかったから、感想とかって、ファンレターとかでしか送れなかった訳ですよね・・。でも今は、こうして毎日の様に皆さんからの新鮮な感想がある訳で、今の漫画家さんて昔よりシビアなんじゃないかな？と思いました。先生はお忙しくて読めないでしょうが、読んでも、気にせずに、頑張って欲しいですね。
（昔はファンの感想で内容を無理やり変えられたり、されていたそうで・・。）←以前どなたかの書き込みで書かれておりました。
【カレンダー】
やっぱり、『売り切れ次第、終了』という事で、急がないと買いそびれそうですね。あと、日本国内でも離島は発送出来ないそうで、離島の方は残念ですよね。
【アメリカのテロ】
シティハンターの世界に憧れている私でありますが、やっぱり、フィクションだから良いんだな・・。と今更ながら思いました。
しかし、怖いですね・・。『パールハ－バー以来』という風に表現されていましたが、先日この映画を見たんですが、これも、美しく描かれているけど、現実にそういう目に遭った人にとっては、美しくとも何ともないですよね・・。

### [2919] sweeper（解禁♪）	2001.09.12 WED 21:12:39　
	
こんばんは。解禁したので、カキコしに来ました。

まずは、今週号の感想から。
りょうとグラスハート。ちゃんと出会えてよかったです。
あとは、りょうの表情が複雑でした。ラストの新聞から顔を上げたときの表情がすごく切なかったです。りょうがグラスハートの鼓動を聴いたとき、「音(こえ)」って言ってましたよね。りょうにとってこれは「香の存在」という証なのかなと思いました。
あとグラスハートが涙した時、「これは、私の涙じゃなくて香の涙」と言うような内容のことを言ってましたが、りょうの反応がすごく気になります。「お互い、感情が爆発しないように抑えていた感じがした」とどなたかがカキコしていましたが、私もそんな風に見えました。りょうにとってもグラスハートにもこの再会がよい方に進んで欲しいと思うのは、私の自己中心的な考えでしょうか。

[ニューヨークのテロ事件のこと。]
今日１日ずっとこのニュースでしたね。
世界貿易センターと国防総省(通称、ペンタゴン)に飛行機が突き抜けてしまったのですから。
いうなれば世界の中心とアメリカの重要組織が停止状態になってしまいましたよね。
何千人もの人達が亡くなったという大惨事で、立った一瞬のうちに命が奪われたのかと思うとあらためて、「命の尊さ」について考え直してしまいます。１日でも早く、解決できるといいなと思っています。また、１人でも多くの人に生きていて欲しいです。
亡くなった方のご冥福をお祈りします。
そういえば、ニューヨークには香の血がつながったお姉さんの立木さゆりさんが行ったのを思い出しました。さゆりさんも一生懸命逃げたのかなと思いました。

それでは、また来ます。

首先，从本周的感想开始。  
獠和玻璃心。能好好相遇真是太好了。
之后，獠的表情很复杂。从最后的报纸抬起头的时候的表情非常难过。獠听到玻璃心跳动的时候，说是“声音”吧。对獠来说，这是“香的存在”的证明。
还有，当GlassHeart流泪的时候，她说:“这不是我的眼泪，而是香的眼泪。”我很在意獠的反应。有人这样写道:“感觉彼此都在压抑着自己的情绪，不让自己的情绪爆发出来。”我看起来也是这样。无论是对獠来说，还是对GlassHeart来说，我都希望这次重逢能向好的方向发展，这是我以自我为中心的想法吧。


### [2918] ありあり	2001.09.12 WED 20:58:59　
	
一夜明けて、無事でした。ここまでギリギリだったのは数年ぶりだったそうです。全然関係ない内容で御心配おかけして申し訳ありませんでした（反省）またレスくださったちゃこ様、hiromi様、ありがとうございました。（感謝感謝）
【と、言うわけで今週の感想】
だれ？あの人だれ？またまた手強そうな敵が現れた？しかも李大人の後釜を狙っているではありませんか！と言う事は李弟の存在はほとんど知られていないようですね。りょうと李弟とあのよく分からない人、３人とGHが絡んで・・・。だんだん分からなくなってきました。目が離せない！
とうとうりょうとGHが再会しましたね。あの新聞の向こう、りょうの心境を想像する度心が痛くなってしまします。あのりょうが緊張するなんて・・・。すごく心配です。変な話です。私よりりょうの方が何倍も大人なのに、りょうの「心配」をしてしまうシチュエーション。早く続きが読みたいよー。
【hiromi様】
お久しぶりです！御心配おかけしました。なんとか落ち着いてほっとしてます。またAHを語り合いましょう！
【最後に】
爆破テロ、恐ろしい事です。これ程人間を恐ろしいと思った事はありません。人の命と思想を秤にかけるなんて愚かな事です。すみやかな復興を祈るばかりです。

### [2917] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.09.12 WED 19:56:18　
	
　　解禁時間になったので、とりあえず感想を書きにきました。
　　リョウとＧＨがやっとちゃんと逢えて、よかった、って思いました。でも、まだ再会を味わう、ってわけにはいきそうもないですよね、海ちゃんいわく“ガラのいい友達”が、襲ってくるんだろうし・・・。
　　再会のシーンで、２人（３人？）の緊張感がすごく伝わってきました。お互いにどう接していいのかまだ迷ってる、っていうのか・・・感情が爆発しないように抑えてる、って感じがしました。でもＧＨ（香）はどうしても抑え切れなくて・・・・ラストのＧＨ、とっても切ない、って思いました。

　　『自分が描きたいことを描いて自分でおもしろいとおもえりゃそれでいい　自分が楽しめりゃ読者の反応がどーであろーと・・・』これは今週の「山下たろーくん」での中津川ってマンガ家のセリフなんですけど、なんだか北条さんの今の気持ちもこういうことなのかな、なんて思ってしまいました。北条さん本人が言ってるわけじゃないんで本当のところはわからないんですけど、そう思ったらわたしはなんだかすごく納得してしまったんです。

　　ところで、今週号の予告にはＡｎｇｅｌ　Ｈｅａｒｔのタイトルが載ってなかったんですけど、もしかして来週はお休みなんでしょうか・・・？

　　テロのニュース、なんかこれは本当に現実なんだろうか、って思ってしまいます。なんでこんな酷いことができるんだろう・・・・。これからどうなってしまうのか、想像したくもないくらい、恐い、です・・・・。

“画自己想画的东西，自己觉得有趣就行了。如果自己开心的话，读者的反应会怎么样……”这是本周《山下太郎》中漫画家中津川的台词。我想北条先生现在的心情也是这样的吧。虽然不是北条本人说的，所以不知道真实情况，但是这么一想，我好像就非常理解了。

### [2916] ちゃこ	2001.09.12 WED 18:33:50　
	
こんばんは。解禁！になりましたので、書き込みさせていただきます。
実は今週号、ちょっと読むのが怖かったです。
先週号を読んで、リョウが「香の心」に会う事が、良いことなのかどうか
分からないまま、今週が来てしまったので。

で、今週号の感想。
リョウが、CAT'S EYEに入る直前「鼓動」を感じた時の、複雑な目。
海坊主サンが「らしくない」と思うくらいの緊張した雰囲気。
ポーズの新聞。そして鼓動を「音（こえ）」と言ったこと。
リョウはやっぱり「香が生きている」って信じていたんだと思いました。
ずっと「鼓動」で表現されているけれど、リョウにはちゃんと「香の声」が
聞こえていたような気さえしました。
それでも「心臓は心臓。香は香」と言ったのは、以前どなたかが書いていたと
思うのだけど「ＧＨの人生」を尊重したかったのと、もう一つ。
香に「血と硝煙の世界」へ戻ってきて欲しくなかったのかな・・・？なんて。
こうして対面している間も、周りは敵がいる。
「香が生きて」いる状態で、もしＧＨが死ぬような事があったら。
香を「２度」死なすことになってしまうのです。
勿論、そんなことリョウには許されないことだから、絶対阻止するでしょう。
それこそ自分の命なんか惜しげもなく。
でも出来ることなら、こんなシチュエーションで再会したくなかったのでは？
と思ったのです。リョウにすごく「迷い」を感じました。
そして香も・・・もしかしたら、再会することを迷っていたかもしれない。
今は「ＧＨの心臓」なのだから。自分の感情で、ＧＨに迷惑を掛けるわけには
いかないと思っていたと思う。
でも、リョウの声を聞いた途端、抑えられなくなってしまったんだろうな。
１年もの間、会えずにいたんだものね。

それにしても、敵をやっつけないことには、ゆっくり会話も出来ない状態。
一体、どうなってしまうんでしょう？未来に行って、来週号読みたい！
もっちーは、果たして活躍するのでしょうか（笑）
では、失礼します。

### [2915] YU-MA	2001.09.12 WED 17:55:21　
	
はじめまして
久し振りに押入れの中から｢ＣＨ｣を引っ張り出して読み返してたら再びはまってしまいました｡
あのころは、アニメも欠かさずチェックしてましたし｡
アニメは、オリジナルの話も、とても面白かったですよね｡
現在の｢ＡＨ｣は香ファンの私にはとても辛い展開なのですが、、毎週楽しみにしています｡
常連の皆様｡これからもよろしくお願いします｡

### [2914] ちゃこ	2001.09.12 WED 16:12:47　
	
こんにちは。
台風一過の晴れた空を見ていると、アメリカで起こっていることが嘘のようです。
ＴＶで何度も繰り返される映像。絵空事のように信じがたい、でも事実。
１人でも多くの人が救助され、１日も早く解決出来るといいのですが。

＞まみころ様、sweeper様
本当に「おまる」投げてますね・・・！！全然、気が付かなかったです。
やっぱ「ベ＠ピなヒロイン」に合わせて、香も小道具変えたのかしら？
他でも意外に「ハンマー」や「こんぺいとう」以外のもの投げてるのかな？

「海原の話」は私も好きです。２人が、どんどん素直になっていくのが
良いですよね。香を抱き寄せる時の、リョウの優しい目が好きです。
（勿論「ガラス越しのキス」も！！）
リョウは「シュガーボーイ」と再会したとき、こんなに大切な存在に
なることを想像できたのでしょうか・・・？

では、解禁後にまた。

### [2913] かおり	2001.09.12 WED 14:35:15　
	
おひさしぶり、かおりです♪すごい事になってますね、どのチャンネル見てもテロのニュースですね。しかし残酷でひどいです、昨日の夜見たとき何がなんだかわかりませんでした！一瞬映画の１シーンかと思いました。
レスです。
＞カオリン様［２８９９］
実はわたしも１８です、しかも名前もかおりです。
ここにきて。みんなのかカキコよんでたら、いっしょのとしだと思ったら名前もいっしょじゃん！
私もＣＨ見ててリョウが香！とか言うとき、ちょっとドキドキします。

もうすぐＡＨの発売日ですね。うれしッス途中から読んだもんで、では、これからもヨロシク♪またあそびにきまーす。

### [2912] まみころ	2001.09.12 WED 12:43:44　
	
世界を敵に回したと言っても良いほどのテロだとテレビで言って
ましたね。確かにすごい事になってます。
シカゴに友人達がいて、その中の１人がＮ．Ｙ出張だなんて言っ
てたのでとても心配してしまいました。
一応先程連絡がきて、無事が確認できましたが･･･。
関係者ではない方々でさえこんなにも驚き、悲しみ、何らかの
感情を持ってこの惨事を見守っているので、関係者は心休まる
事がないと思うと、心苦しい感じがします。
とりあえずは、安否が不明の方々の早い確認を期待してます。

レスです。
＞Parrot様［２８９８］
　あ、なるほど、道路関係の仕事でしたか。納得。（さＯま風）
確かに私も道路警備のバイトをした時、一日中外で立ってた為に
ヘルメットの反射で首が焼けてしまい、友人達に「逆月の輪熊」
何て言われてしまいました。（笑）
暑いと色々大変ですが、頑張って下さいね。

＞sweeper様［２９００］
　アナウンサー学校ですか？では一緒に、アメンボ赤いなあいう
えお。АＰあさづま～～･･･。って分らない方スミマセン。（笑）
でも小室哲哉氏は逃げ遅れそうなんですケド･･･。（笑）
　牧野陽子のおかまとは、ズバリベティーＣｈａｎですね。
なるほど、でもオカマではないですが、リョウも結構女装とかし
てますよね。その時も確か女装してましたよね。他にもミックと
のどっちがＣＨ対決かナドナド･･･。（笑）
ミックとの時は下に「けっこうきれいだよな」という文字が入っ
てましたが、確かに綺麗だった･･･。（笑）
　それからガラス越しのキス。あれは本当に良いですよね。
あの光ではっきりと唇の所が描いてないのがにくい！！（笑）

それでは長くなりまして、スミマセン。
新しい方、お久しぶりの方、おなじみの方、これからもヨロシクです。

### [2911] ネット	2001.09.12 WED 11:26:07　
	
>無言のパンダさま
>作品上での香ちゃんの死が、こんなにも多くの人達に悲しみを
>与えているというのに
私も同じことを考えました。私はまだ身近な人の死を体験したことはないのですが、香とリョウの深い繋がりを思い、ＡＨを読み「人が生きて、死ぬ」ということの重さを痛感していました。
「なぜ人を殺してはいけないのか」
それは、リョウに香がいたように、香にリョウがいたように、誰にでも大切な人はいるんです。自分が殺したい相手にも大事な人がいるかもしれないし、殺したい人が誰かの大事な人かもしれない。それを考えたら絶対に人を殺せるはずがないんです。（でもこの考えって、「大切な人がいる」という感情を知らない人間には通じないんですよね・・・）
テロで亡くなった数千人の方、またそのご家族の深い悲しみを思うと胸塞がる思いがします。あちこちの掲示板で「映画のようだ」という書き込みが見られましたが、現実がフィクションを超えてしまった今、これから創作者はなにを作っていけばよいのだろう。何ができるのだろう。ふと、そう思いました。

私は先生の作品を読んだことで人の生命の重さを知り、このような事件の深刻さを身にしみて感じるようになりました。こちらの掲示板に来ている方の中にも、同じ気持ちの方がいらっしゃるのではと思い、テロ事件について長々と書いてしまいました。申し訳ありません。

### [2910] 無言のパンダ	2001.09.12 WED 09:05:26　
	
作品上での香ちゃんの死が、こんなにも多くの人達に悲しみを
与えているというのに、数千人ともいわれる人たちの命が
一瞬のうちに奪われるなんて・・・
一人一人の命の重さを考えると苦しくなります。
この先、「戦争」という最悪な事態が起きないよう祈るばかりです。

### [2909] ちゃこ	2001.09.12 WED 01:19:58　
	
再びお邪魔します。
アメリカの映画のような酷い事態に、台風情報も、すっ飛んでしまった感じです。
でも、ありあり様みたいに、心配な状況の方もいると思います。
被害が酷くないよう、祈ってます。

さて、レスです。
＞あお様「２８７９」
「ト＠イガン」ラストが、悲しかったです。（何だかんだで、ダンナと観ていた）
でも不思議と「Ｃ＠ＷＢＯＹ」は納得できたんですよね。
（これは観てなかったら、ゴメンナサイ）
基本的にメインキャラが「死んだり」「生き返ったり」するのは嫌です。
（↑誰でもそうか）
やっぱりラストで、明るい気持ちになれないとね。
本当、ＡＨも前向きなラストを望んでおります・・・。

＞Ｐａｒｒｏｔ「２８９８」
どうも。既婚者＆子持ちのちゃこです（笑）　
「こもれ陽・・・」は私も見つけたとき驚きました。しかも１冊100円コーナー。
狐につままれたような気分で、買って帰りました。
「Ｐａｒｒｏｔ」は、ペラペラ見たときに、瞳ちゃんを発見したもんで
そこから読みました。邪道ですね、ハイ（＾＾；；）
ダンナは残念ながら、ＣＨの事をちっとも評価してません。
でも、ダンナが思い入れのある「ヤ＠ト」を評価してないので、おあいこです。
（これはファンが多いから、ケンカ売ってる発言だよなぁ。
Ｐａｒｒｏｔ様もファンだったら、ゴメンナサイ！
でも、その世代では無いかな？！いやぁ、１作目は感動して泣いたのですが、
その後、どんどん生き返ってくるキャラクター見てたら腹立ってきちゃって。）

北条先生の漫画は、ジャ＠プ最盛期に、ＣＨ＆ＣＥをリアルタイムで読んだだけ。
あと読み切り数本。（ＣＨも後半は、単行本で読んでいた）
これから少しずつ読んでいこうと思ってます。

では、おやすみなさい。

### [2908] ちゃこ	2001.09.12 WED 00:38:27　
	
こんばんは。
朝、気が付けば陸の孤島だった（高速道路＆ＪＲ通行止め）県内も
夕方にはすっかり良い天気。交通事情が悪かったけど、バンチも買えました。
（ついに家計に食い込んだわ）
それにしてもアメリカ凄いことになってます。被害者が少ないと良いけど・・・

「アニメコミック」
無言のパンダ様、駄目ですよぉ～。スッカラカンの私を誘惑しちゃぁ（＾＾；；）
明日、買い物帰りにとりあえず本屋覗いてみよう・・・とか
思ってしまうじゃないですか。あると良いなぁ・・・

「投稿記事」
ちょっと読んでみたいな・・・と思って、勤め先のショッピングセンターで
本屋に行ってみたけど、雑誌が結構種類があったのと、知ってる店員さんの
視線を感じて（？）手に取れませんでした（＾＾；；）
物事の捉え方は（何度も書いてるけど）十人十色。
確かに今回の連載で、傷ついた、裏切られたと感じる人も多いと思います。
でも・・・１つハッキリ言えることは、先生はリョウ＆香の生みの親です。
誰よりも２人のこと、大切に思っている人ですよね。
その事を忘れずにいたいし、また怒っている人には思い出してもらえると
いいな（駄目かな？）
そして・・・いつかその人達が、思わず手に取らずにいられない漫画に
ＡＨがなることを願ってます。

「絵の話」
私も文庫本でいうと、６巻くらいからの絵が好きです。
何故なら、そこら辺りから「いわゆる美人顔」ではない香の顔が、
少しずつ安定して、しかも、どんどんキレイになってくるから。
（他のキャラは極端に変化してないから、単純に「恋する乙女」ゆえ？）
確かにアニメは、作画監督や脚本家の方で、絵も話も、
雰囲気全然変わりますよね。今度観るときは、チェックしてみよう。

では、また。

### [2907] しゃる。	2001.09.12 WED 00:32:57　
	
先ほど[2903]は全く関係ない書き込みして失礼しました。

バンチ読んだ人もういるんですね。うらやましいです｡でも今週は「読めるはずなのに台風のせいで読めない」という人もいるみたいですね。私は水曜日地域です。でももしかしてこっちも台風で木曜日になったりして。・・・早く読みたい・・・。単行本発売日も決まったみたいですね｡楽しみです♪

最近久しぶりな名前が見れて嬉しいです。
初めての方々、久しぶりの方々、おなじみの方々皆さんこんばんは、しゃる。です。
あまり筆まめ（書き込みまめ？）ではありません（レスとかもしたいのに緊張しちゃってできないんです）が、これからもよろしくお願いします。

### [2906] hiromi	2001.09.12 WED 00:03:26　
	
久しぶりにやってまいりました！覚えてる方いらっしゃるでしょうか？そして、初めての方よろしくお願いします。
今ニュースから目が離せません。どのチャンネルでもニューヨークの事故（テロ）のニュース！悲しいです。本当に気が動転してしまいます。
明日は解禁日！台風の影響も無きにしもあらずです。たしか、前回台風がやってきた時もバンチの発売日にかぶりませんでしたか？
ありあり様＞お久しぶりです。覚えてますか？大変そうで心配です。雨すごかったですよね！！どうか無事でありますように・・・

### [2905] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.09.12 WED 00:03:20　
	
ニューヨークの「世界貿易センタービル」への飛行機激突、そして倒壊、「ペンタゴン（アメリカ国防総省）」への爆破という今まで見たことも無いようなテロ行為。本当に信じられません。いったいどうなるのだろうか。まさか、「ベイシティーウォーズ」のようなことが現実になるとは・・・。ＴＨＩＳ ＩＳ ＡＮ ＵＮＢＥＬＩＥＶＡＢＬＥ ＣＡＴＡＳＴＲＯＰＨＥ！！（これは信じられない大災害だ！！）

### [2904] もっか	2001.09.11 TUE 23:35:03　
	
カオリンさん＞　あぁうらやましい。私は深夜コンビニや本屋
　　　　　　　　古本屋ふくめて２０以上回ったけど見つから
　　　　　　　　なかった総集編…

　あぁ早く１０月にならないかなぁ。なんだかんだいってＡＨ
読みたくてしょうがない…今日も台風上陸中にコンビニへ…
びしょびしょだったよ～

### [2903] しゃる。	2001.09.11 TUE 23:19:52　
	
ニューヨークがすごいことになってます。ビルに航空機が突っ込んだようです。２０社くらいの日本の銀行関係があるらしいです。皆さん知り合いとかいませんか?　大丈夫ですか?　なんかすごい事故（テロ?）なので、気が動転して文章変になってます。

### [2902] けいちゃん	2001.09.11 TUE 23:04:43　
	
こんばんは。
今日は、ちょっとひどい日ですね。
台風があったとおもったら、アメリカのワールドトレードセンターの飛行機激突事件という・・
さすがのけいちゃんも、明るい気分じゃありませんよ。
ＣＨとかで起きていた架空の事件が実際に起きた気分・・「エンジェル・ハート」今日みて、ルンルンでしたが一気に吹き飛んでしまいました
犠牲者増えないといいけど、心配です。
こんなこと、掲示板で書いてすみません。

### [2901] ありあり	2001.09.11 TUE 22:40:55　
	
台風の前に秋雨前線が・・・。堤防決壊１ｍ前。非難準備中のありありです。明日はバンチ所ではないかも・・（冷汗）
【無言のパンダ様】
大変興味深い内容が・・。けっこうAHっていろんな所から注目されてるんですねえ。「香ちゃんの死の上に成り立っている」ですか。この辺はまっ先に言われる事は北条先生も分かった上で描いているんだろうから、なんとも難しい所です。うまく言えないけど、私もドキッとしました。
【ちゃこ様】
レスレスありがとうです♪これからも希望をもってお互い読み続けましょう♪
単行本、とうとう発売日決定ですね。今からとーっても楽しみです♪
うーん、川の様子が・・。今日は眠れない（汗）

